朱凱廸：海洋公園拒披露31億債主身份

【金融臭屎：海洋公園拒披露31億債主身份 財委會應傳召銀行代表】
海洋公園54億救亡計劃正在立法會財務委員會討論，議員為發言好聽，將焦點放在自己對海洋公園的美好回憶，或者未來發展大方向上。官員和海洋公園副主席劉鳴煒自然樂意配合吹水，扮死狗刷鞋刷到議員飄飄然，因為他們的死穴並不在海洋公園的具體內容。他們真正怕被問到的，是公園的財務。

最基本一點，54億計劃僅救亡一年，當中31億是用來還「商業貸款」，但立法會和公眾連債主是誰都不知道。更不知道海洋公園當初以什麼條件取得貸款、用什麼做抵押、每項貸款到期時間，以及政府有否為貸款作「隱藏擔保」。

立法會文件只提供以下資料：「海洋公園公司有兩筆分別為推展海洋公園重新發展計劃和大樹灣發展項目而取得的商業貸款，有關貸款截至2020年6月30日的未償還款額總計為20億7,000萬元。此外，海洋公園公司亦取得了一筆10億元的循環信貸，並已在2020年3月全數提取。」

這段文字最後一句可圈可點。循環信貸最新一筆錢今年3月才到手，有冇可能今年內非還不可？
今日《蘋果》左丁山專欄說：「在陸羽早茶，退休賓架L云：「一睇就知，好可能係銀行逼宮，追討貸款於是向政府攞公帑救急，表面係救海洋公園，實則係救銀行。如立法會不撥款，海洋公園冇錢還款，銀行就要為30億貸款（其中可能包含供應商往來賬目，應付未付單據等）撥備，損失慘重，我好想知係邊幾間銀行借錢畀海洋公園！」」

查立法會文件及海洋公園年報（見參考資料），2005年海洋公園借了27億多無政府擔保商業貸款，2016年「獲得了一筆5年期港幣2,638百萬元定期貸款......二零二一年到期」。另有一筆於2016年開始為大樹灣水上樂園工程超支而借的無政府擔保商業循環貸款，起跳金額6.5億，年報沒有提及到期年份。

簡單說，政府似是以救亡海洋公園為包裝，引誘立法會用公帑去清還幾筆仍未到期的商業貸款，目標是幫（中資銀行？）解窘。

記著，政府和立法會在過去15年已對海洋公園做了應做的承擔，先後在2005年及2013年批出總值57億的政府貸款和商業貸款擔保。今次納入在「救亡計劃」的債務，全部都是當初講好不需要由公帑承擔的私人債，還有大樹灣項目超支13億（57%）所衍生的新債（當然係無人問責）。

所以，海洋公園辯論的主次要搞清楚，海洋公園首要解釋清楚：
1）2016年開始借的新債，跟誰借、有否抵押、政府和銀行之間是否有隱藏的「包底協議」；
2）若商業貸款不是今年到期，為何對外聲稱6月不還債就會被清盤；
3）大樹灣水上樂園超支13億的責任問題

用31億公帑還海洋公園神秘債，比起大白象工程的超支金額，可能小巫見大巫，但當中涉蓋住的金融臭屎，可大可小。我認為財務委員會應該出動《立法會權力及特權條例》和《議事規則》賦與的傳召權，傳召銀行代表到立法會解釋，並交出相關文件。

明天下午財委會會議，一定提出。

唔鍾意話俾你知呀，吹咩

比你就比啦
咁多野講
回憶無價

推

似係中資銀行

唔使知
科水就得

咁大筆應該係銀團黎
幾年前海洋公園嘅信貸評級應該唔差
個時又未爆煲
應該有問必借

劉: 筆錢...er...er...絕對係需要既..er...有同銀行傾...er..
(屌, 唔係批硬既咩? 真係答到冇野好講)
聽日食定花生被人binc

在陸羽早茶，退休賓架L云：「一睇就知，好可能係銀行逼宮，追討貸款於是向政府攞公帑救急，表面係救海洋公園，實則係救銀行。

如果真係救銀行, 好大機會中資

蘭桂坊集團

甚至唔係銀行
係非上市的中資銀團/劵商

琴日何總統唔係爆左係中銀咩

有冇真係借過嫁

人地本來就當借俾佛地魔所以冇擔保
一個唔該就趕人走宜家就冇錢還

洗錢高手，yeah

攞嚟起樓咪還到錢囉。

要錢但又唔公佈資料，即係點？黑箱作業？

美資撚會咁幫手

但30億對中銀好似好少

可能係其他中資呢

所以我估其他非上市中型劵商
中銀目前借款額好高, 30億好似太微不足道

依家最大得益點都係背後借30億個班
因為條例唔改OP唔可以就咁樣拎地出黎起樓還錢 所以根本唔會有可能還到

如果政府唔批錢比佢還街數 個筆到期清佢盤先就益左背後個班30億換塊1800億既地 批既話咁OP就淨番政府數 等佢執就可以收地

蘋果左丁山話係中銀

屌，早知借多D

31億港幣 項目貸款都應該搞掂
一間食晒

Lm

塊地係政府借出黎，唔屬於海洋公園資產下話，清盤都唔會關撻地事啦，點會賠地

而家問立法會拎錢都可以咁有性格

可圈可點

直頭懷疑個31億債存唔存在都成問題
無債主嘅債務

問政府R 錢還債

還完又係要清盤所以最大利益都係債主

財委會主席陳健波應該將議案直接入投票程序啦
一係課金, 一係倒閉
扮咩辯論呀

如果個債主同海水deal好10哩
再回1哩俾主席
都咪話唔fat

還完債又係要執

唔還債又係要執

點解唔直接執鳩左佢？

尋日唔知邊條保皇狗問劉嗚偉可唔可問中銀還息唔還本

拿 我出手救你地 以為香港人收貴D
內地人可以50蚊入場就OK

借大耳窿？

迷之迫 : 你執還執(死還死)，清左條數先好執(死)，唔好搞到我地壞帳

係咪中資銀行

送左上支那, 唔敢講

佢要收既話地上面既野要比錢出黎
個筆一定唔止30億

I have listened to LegCo hearing on live yesterday.

THE BORROWER:
BANK OF CHINA

屌你老母擺明高層同出面夾埋cap水

投資無風險？借錢都一鳩樣咋

我話要就要

呢間野既燒錢能力仲勁撚過PSG鏝城

中銀 有建制派提出過

A syndicate of banks on the project financing of the Ocean Park
Bank of China in the vesting of their banking assets and undertakings in a Hong Kong incorporated entity by way of private ordinance
Foreign and local banks on the transfer or vesting of their banking assets and undertakings under Hong Kong law by way of private ordinance, universal succession principle or contractual transfer arrangements

政府幫還債出糧比高層

S

30億都叫少？連登仔真係好有錢

今時今日港奸做嘢
仲有幾多肥水唔係流去中資
唔駛估啦

又係同黨有關啦

其實由得政府fing晒啲錢都冇壞，
好過俾狗買裝

31億對銀行來講條數唔算大，邊間銀行咁窮

喂 又奇怪喎
你要向政府申請資助
你連筆錢還俾邊個都唔透露
叫人點批俾你

唔公開，點知你係咪恐怖組織資助

咁無透明度執左佢算啦

唔怪得港獨之父689話唔好救海洋公園

執7左佢啦

保皇狗會幫你投支持

搵人做實事，起金主底啦屌

可能係大劉

唔收你一百億好仁慈架啦
你理得我爭邊個31億啫

好出奇？

呢d咁嘅非私營又非公共機構嘅獨立王國最撚煩

Ocean Park’s syndicated loan was launched with Bank of China (Hong Kong), DBS Bank, and HSBC as the mandated lead arrangers.

香港人交稅比政府
政府比錢海洋公園
海洋公園比錢中資
中資送錢比終國政府貪
中共比錢五毛、藍絲、香港警察打壓香港人

對一間銀行黎講30億真係好少
仲要講緊如果係支銀呢種level

綁匪點會話你知身份，快d交贖金啦

中資

所以呢50幾億更加唔好俾

長實投塊地都49億啦，中銀冇錢咪玩啦
個情況同亞視好撚似
壞帳？關投資者撚事，你諗你事
（債權人可以當半個投資者）

所以我先話係中型brokerage
但有人話係中銀我諗都有佢原因
但如果純估，中銀唔會咁等30億周轉掛
有錯請指正

神神秘秘實有包庇。

過撚左啦喔

孔令成先生於2003年起成為海洋公園公司董事。孔先生為盤谷銀行資深副總裁

個網似係講呢間law firm嗰人負責過嘅project

今年54億，下年6400億幫支那。

篇嘢2010年 呢筆會唔會已經還咗?

不如你睇吓中銀借款有幾多先?

Article say repayment period is 25 years ah

可能象徵式各借$1當借左31億
然後再用公帑去還
唔係無可能，九成九課金去中國
如果唔係資金來源唔講得先？
點解唔公開，就係驚有人爆料話無借過
假設佢話向hsbc借，突然有高層爆料話無
呢個情況佢地仆硬街，你估佢地無諗過？

是但啦

推

合法搶錢真簡單

31億對銀行濕濕碎啦
如果係前朝嘅債應該一早講左出黎

點解劉鳴煒唔自己私人注資呢 話哂佢同佢老豆咁有錢

OP係非政府部門既公共/公營機構

邊個撚屌一發言就話係回憶

議會已經成為人肉圖章，你班議員嗌到力歇聲嘶都冇用

唔奇怪呀CHING
保皇黨會保送通過，駛咩同你講咁多

應該要求劉鳴煒澄清
佢識唔識海洋公園債主
佢有冇involve嗰決定

國家主謀詐騙案

當市民係ATM

海洋公園好黃，好有意志

點解你覺得fing錢同買狗裝係二揀一？
佢地又fing錢又買狗裝，跟住cut 晒堆公共服務

我地姓劉嘅唔衰得 老豆磅水plz

721831101111

咁都得？

明解

689當年一手推呢個強國人上去，而家吸乾曬血就話攬炒

債主會唔會係自己

支銀？

叫大劉出啦
濕濕碎啦

唔比50億我 就比100億我破產
屌你老母🖕

有機會簽咗保密協議唔俾講？

31億
近平贈

😦😦😦

債主是大陸，所以科水比公園等於送錢比大陸

其實比我有錢都會借啦，有建制護航政府包底

lm

嘗試叫支中國，支那

唔批錢，人哋追債咪知囉

還唔還支銀都賺到笑

九成似啦
姐係好大機會香港幾間銀行都有份

咁點解拒絕披露?
一定有D野

肯定有啦唔係點落格

肯肯定係中資借啦
肥水不留別人田

同689唔想借錢比海洋公園 仲想成立央行有無關係

，

似係劉氏家族代出面嘅紅色私墓資本

債主=支那政府

問人拿錢..之後.係唔講吹呀

幾年內玩到欠債幾十億，似屋苑建制派入主的業主立案法團，圍標𠱓工程𠱓人錢

可能係海洋公園高層關聯人士借，息率超高，有冇涉及利益輸送、年年輸咁多 係咪輸左超高利息？

有50億回憶無價就可以即批即過，派錢俾市民10k多都冇得多仲要等成年

25年好似淨係government loan
呢個係2019年報都有寫

係唔係簽左nda

佢老豆可能就係債主！

回血劍

會唔會係甘比！

啊哇呾喀呾啦！！！

咁一般而言
未有concent 有d野係previliged 嘅又

但係問庫房拎錢就應該要披露
希望係d on9程序上未做

就係知孔狗廢劉仔急功近利，所以689先隊啲佢哋入去，最終目的係想OP 經營不善執粒，拎塊地黎起樓同佢背後後合作方分豬肉。
689 呢舖博贏咗等收錢啦

做過PB 都知銀行會代表實際borrower 出名subscribe private investment ，背後back to back 有人take position 同肯比fee 就得

on9,30億銀行🏦驚閪

原油寶？

呢壇嘢有一浸火燒連環船嘅氣味
佢老豆智商咁高
點會有個智力咁低嘅仔

仆街

唔好傻 一間食哂30億
9成係銀團貸款
幾間大行一定有份

勁， 問市民拎錢， 但債主唔講得
崩壞到咩程度 , 應該係支那公司

幫手俾原油寶筆數

唔披露 點知有冇利益輸送
啲錢落咗自己袋都得啦

香港人啲稅救晒中資 海洋公園 政府

可以表面係中銀無抵押借俾海狗
但背後中銀同步用債券/subloan賣俾呢間野

咩都唔披露
你話借左999億都得啦

宜家有保皇班仆街係度，仲有程序？

你問多句就話你拉布，拖出去揼

NDA大唔過立法會特權

入面都有員工爆料話佢搞好多大白象出黎

icac唔查吓個ceol

一炮30億bad debt喎屌你

人地想做特首,你點會明

個個都走數

call loan直接清盤咪得

講到尾.. 呢單野最正O既一點係..
黃呢邊仲有一堆動物膠話要保育唔贊成一刀切摺左佢，
反而樣樣睇錢講著數O既籃絲鬧得更狠。

建制議員要同 fans 交待

咪共產黨囉

呃香港錢仲扮曬野

cup loan 來啦

30億真係唔多
但部ATM咁方便
點解唔提款

洗黑錢
貪污

30億 唔扲就傻

大劉
大鼻

As you said: "簡單說，政府似是以救亡海洋公園為包裝，引誘立法會用公帑去清還幾筆仍未到期的商業貸款，目標是幫（中資銀行？）解窘。"

Very perceptive.
Possibility!

Got to find out who the creditor is!!!

這肯定是春袋，和理非要咬著唔放。

個個淨係著眼借咗幾多錢
交返條數借咗啲錢用左去邊先

銀團
每間幾億bad debt 打和

好撚黑暗

其實有海洋公園呢個簡單直接南水黑洞，何苦要去起高鐵嚟做樣呢

唔講畀社會知，唔通係借咗貴利定或玩原油保出咗事

係
吹咩
擺明官商勾結
你奈得我何呀

建X銀X

救佢老母

其實OP keep住營運佢淨收入會有54億咩

唔好比錢

唔洗問都知係支那野

Ok 執柒咗佢

唔緊要
當bad debt expense

送中真係多花樣

up

咁689係咪柒撚咗 屌鳩科水但原來背後係比中資

叫人注資但咩都唔講咁大支，你睇下出邊揾唔揾到水魚屌你老母！
執柒咗佢啦

銀行幾十億都輸唔起？
一定係私人貸款

推！

做咩咁快爆出黎, 點解唔等聽日即場隊死佢

趕撚晒你地出去，再黎多個40比0

會唔會係副主席個老竇黎

政府幫一個商家找尾數
做生意真係開心死

係咪靚package 左手還俾右手

屌 係咪哩筆 06年既新聞

阿迪好波
btw 唔怪知要炒盛智文 條友可能唔係紅底
仆你個街 又玩左手交右手

唔該借個位

【每日任務@】
💎史雲生（金寶湯公司）💎

😡1.派嬲 🗣2.請願 🙅🏻‍♀️3.永久抵制 👍🏻4.互Like留言

🏅高鈉冠軍史雲生🏅
📌鈉含量最高的為「史雲生清雞湯」，每100克含470毫克鈉
📌鈉含量最高的樣本是「史雲生」調味雞汁，達8,181毫克

[Source] #史雲生
高鈉雞湯
高鈉雞汁
————————————
👻記得CLS我地！
💁🏼‍♀️Facebook:
💁🏼Telegram:

Push

要查埋個31億用左去邊